西醫工會幹事會6名成員集體辭職，不滿選舉涉嫌不公

西醫工會早前被揭涉嫌選舉不公，爆出授權票風波。工會幹事會6名成員今日（23日）發出聯合聲明，指因不滿工會處理幹事會新選舉方案的手法，決定集體辭職。有份辭任的會董陸偉亮表示，工會在去年11月19日舉行周年大會，當時工會會長楊超發，以無法認證所有授權票為由，強行終止周年大會，惟在場的律師提出可以審視無效授權票亦不獲理會，認為選舉存有不公。東網向楊超發查詢，對方指「會內的事無可奉告，多謝關心。」

陸偉亮指，2019年西醫工會幹事會選舉已涉嫌選舉不公，他憶述，當年11月幹事會選舉前夕，工會向會員發予授權票，惟該票上已預印了楊超發的名字，令楊選舉當日持有的授權票高達近70%。其後，成員亦揭工會成立18年來沒有進行過全面的內部審核、財務審核、報稅和交稅，據陸了解，稅務局已立案調查。

延至去年11月，工會舉行新一屆周年大會選舉，最後採用新的郵寄投票方案，取代原有投票方式。陸偉亮質疑，做法無謹守會章以及職工會條例，並不同意處理方法。他又指，職工會登記局已經去信提醒工會，惟部份幹事會成員置之不理，故6名成員經討論後辭去幹事會所有職務。

其他辭職成員還包括：會董梁漢輝、陳培光、任俊彥、胡志和及張允傑。

可以爆大鑊了

中共鬥死埋西醫

下一步會定護士定老師？

2021年啦
仲相信選舉

Stuff the ballot box !!

藍

//成立「反港獨西醫前線」 改
楊超發喺2016年曾經成立「反港獨西醫前線」，並以「反港獨、反壟斷、衹對事、不對人、愛中國、護香港」為參選口號。[1][2]

反送中運動期間表現 改
蘋果日報 9 月一篇報導入面，披露楊超發喺西醫工會嘅內部錄音，佢形容「反送中」事件係「暴動，嗰時四圍都有炸彈，又堵路呀嗰啲」。

不過，立場新聞喺2020年11月報道，佢曾經至少兩次參加反送中遊行，同其他遊行人士一樣著黑衫、掛上白絲帶。立場新聞又獲得多張佢嘅自拍照片。立場新聞之後向楊超發查詢，佢就話有啲遊行有參加，有啲無，又話唔想講政治嘅嘢。有熟悉楊超發嘅西醫工會會員就批評，楊超發嘅做法係「食兩家茶禮」、「騎牆派」，對佢嘅舉動感到莫名其妙。//

藍絲工會

有票唔投 = 益建制

自從蔡堅講咗句「特首唔同」之後

CCTVB就只係訪問西醫工會

唔訪問醫學會

藍絲工會, 用藍絲選舉方法

唔出奇

的確係有自稱藍絲參加過反送中遊行，
亦都真係有自稱黃絲到呢一刻都唔認同以武抗暴

冇計，政治光譜就係咁闊